假意幫學妹按摩竟襲胸 男研究生狡辯遭判1年徒刑

某大學陳姓男研究生在幫學妹檢修電腦後，假意的要幫她按摩，陳男卻趁機將手伸進學妹的內衣，學妹立即出言制止，沒想到陳男卻仍未理會，而繼續往下觸摸她的胸部，學妹事後憤而向陳男提告，陳男到案後否認犯行，但經測謊卻呈現說謊反應，法官據此採信被害人指控，因此將陳男依強制猥褻罪，判處1年徒刑，全案仍可上訴。

陳男於去年3月間，一名同系所的學妹請託他到實驗室幫忙檢修電腦網路，陳男檢修結束後，便主動幫坐在椅子上的學妹按摩肩部，卻趁機將手往下伸進學妹的內衣，學妹隨即出言警告「不可以」，並將陳男的手撥開，但陳男卻未收起歹念，竟執意觸摸學妹的胸部，導致學妹事後出現心理創傷及無法上課等情形，憤而向陳男提告。

陳男到案後辯稱，當時因看到學妹心情很差，學妹並指著肩膀示意要他按摩，他才幫學妹按摩，根本沒有觸摸到學妹的胸部，是被栽贓嫁禍。

法官調查發現，陳男事後曾傳簡訊向學妹致歉，並且在偵辦過程曾對陳男進行測謊，結果呈現說謊反應，經詢問相關證人、社工及學校心輔師後，法官據此採信被害人指控，斥責陳男犯後飾詞狡辯，還反指遭被害人誣陷，不知悔悟反省，因此將他依強制猥褻罪判處1年徒刑，全案仍可上訴。

強姦2年，揸波1年

台灣？

sure